<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Periodic Table App</string>
    <string name="table">Tablo</string>
    <string name="search">Ara</string>
    <string name="hydrogen">Hidrojen</string>
    <string name="helium">Helyum</string>
    <string name="lithium">Lityum</string>
    <string name="beryllium">Berilyum</string>
    <string name="boron">Bor</string>
    <string name="carbon">Karbon</string>
    <string name="nitrogen">Azot</string>
    <string name="oxygen">Oksijen</string>
    <string name="fluorine">Flor</string>
    <string name="neon">Neon</string>
    <string name="sodium">Sodyum</string>
    <string name="magnesium">Magnezyum</string>
    <string name="aluminum">Alüminyum</string>
    <string name="silicon">Silisyum</string>
    <string name="phosphorus">Fosfor</string>
    <string name="sulfur">Kükürt</string>
    <string name="chlorine">Klor</string>
    <string name="argon">Argon</string>
    <string name="potassium">Potasyum</string>
    <string name="calcium">Kalsiyum</string>
    <string name="scandium">Skandiyum</string>
    <string name="titanium">Titanyum</string>
    <string name="vanadium">Vanadyum</string>
    <string name="chromium">Krom</string>
    <string name="manganese">Mangan</string>
    <string name="iron">Demir</string>
    <string name="cobalt">Kobalt</string>
    <string name="nickel">Nikel</string>
    <string name="copper">Bakır</string>
    <string name="zinc">Çinko</string>
    <string name="gallium">Galyum</string>
    <string name="germanium">Germanyum</string>
    <string name="arsenic">Arsenik</string>
    <string name="selenium">Selenyum</string>
    <string name="bromine">Brom</string>
    <string name="krypton">Kripton</string>
    <string name="rubidium">Rubidyum</string>
    <string name="strontium">Stronsiyum</string>
    <string name="yttrium">İtriyum</string>
    <string name="zirconium">Zirkonyum</string>
    <string name="niobium">Niobyum</string>
    <string name="molybdenum">Molibden</string>
    <string name="technetium">Teknesyum</string>
    <string name="ruthenium">Rutenyum</string>
    <string name="rhodium">Rodyum</string>
    <string name="palladium">Paladyum</string>
    <string name="silver">Gümüş</string>
    <string name="cadmium">Kadmiyum</string>
    <string name="indium">İndiyum</string>
    <string name="tin">Kalay</string>
    <string name="antimony">Antimon</string>
    <string name="tellurium">Tellür</string>
    <string name="iodine">İyot</string>
    <string name="xenon">Ksenon</string>
    <string name="cesium">Sezyum</string>
    <string name="barium">Baryum</string>
    <string name="lanthanum">Lantan</string>
    <string name="cerium">Seryum</string>
    <string name="praseodymium">Praseodim</string>
    <string name="neodymium">Neodimyum</string>
    <string name="promethium">Prometyum</string>
    <string name="samarium">Samaryum</string>
    <string name="europium">Evropiyum</string>
    <string name="gadolinium">Gadolinyum</string>
    <string name="terbium">Terbiyum</string>
    <string name="dysprosium">Disprozyum</string>
    <string name="holmium">Holmiyum</string>
    <string name="erbium">Erbiyum</string>
    <string name="thulium">Tulyum</string>
    <string name="ytterbium">İterbiyum</string>
    <string name="lutetium">İterbiyum</string>
    <string name="hafnium">Hafniyum</string>
    <string name="tantalum">Tantal</string>
    <string name="lanthanoids">Lantanitler</string>
    <string name="tungsten">Volfram</string>
    <string name="rhenium">Renyum</string>
    <string name="osmium">Osmiyum</string>
    <string name="iridium">İridyum</string>
    <string name="platinum">Platin</string>
    <string name="gold">Altın</string>
    <string name="mercury">Cıva</string>
    <string name="thallium">Talyum</string>
    <string name="lead">Kurşun</string>
    <string name="bismuth">Bizmut</string>
    <string name="polonium">Polonyum</string>
    <string name="astatine">Astatin</string>
    <string name="radon">Radon</string>
    <string name="francium">Fransiyum</string>
    <string name="radium">Radyum</string>
    <string name="actinioids">Aktinitler</string>
    <string name="rutherfordium">Rutherfordiyum</string>
    <string name="dubnium">Dubniyum</string>
    <string name="seaborgium">Seaborgiyum</string>
    <string name="bohrium">Bohriyum</string>
    <string name="hassium">Hassiyum</string>
    <string name="meitnerium">Meitneriyum</string>
    <string name="darmstadtium">Darmstadtiyum</string>
    <string name="roentgenium">Röntgenyum</string>
    <string name="copernicium">Kopernikyum</string>
    <string name="actinium">Aktinyum</string>
    <string name="thorium">Toryum</string>
    <string name="protactinium">Protaktinyum</string>
    <string name="uranium">Uranyum</string>
    <string name="neptunium">Neptünyum</string>
    <string name="plutonium">Plutonyum</string>
    <string name="americium">Amerikyum</string>
    <string name="berkelium">Berkelyum</string>
    <string name="californium">Kaliforniyum</string>
    <string name="einsteinium">Aynştaynyum</string>
    <string name="fermium">Fermiyum</string>
    <string name="mendelevium">Mendelevyum</string>
    <string name="nobelium">Nobelyum</string>
    <string name="lawrencium">Lavrensiyum</string>
    <string name="curium">Kuriyum</string>
    <string name="nihonium">Nihoniyum</string>
    <string name="flerovium">Flerovyum</string>
    <string name="moscovium">Moskovyum</string>
    <string name="livermorium">Livermoryum</string>
    <string name="tenessine">Tennesin</string>
    <string name="oganesson">Oganesson</string>
    <string name="desc_hydrogen">Hidrojen, kimyasal sembolü H ve atom numarası 1 olan kimyasal bir elementtir. Atom ağırlığı 1.00794 u olan hidrojen, periyodik tablodaki en hafif elementtir. Monatomik formu (H), tüm baryonik kütlenin kabaca %75\'ini oluşturan Evrendeki en bol kimyasal maddedir.</string>
    <string name="desc_helium">Helyum simgesi He ve atom numarası 2 olan kimyasal bir elementtir. Periyodik tablodaki soy gaz grubunun başında gelen renksiz, kokusuz, tatsız, toksik olmayan, inert, monatomik bir gazdır. Kaynama ve erime noktaları tüm elementler arasında en düşük olanıdır.</string>
    <string name="desc_lithium">Lityum (Yunanca:λίθος lithos, \\\"stone\\\") Li sembolü ve atom numarası 3 olan kimyasal bir elementtir. Alkali metal kimyasal element grubuna ait yumuşak, gümüş-beyaz bir metaldir. Standart koşullar altında en hafif metal ve en az yoğun katı elementtir.</string>
    <string name="desc_beryllium">Berilyum, simgesi Be ve atom numarası 4 olan kimyasal bir elementtir. Yıldız nükleosentezi ile oluşur ve evrende nispeten nadir bir elementtir. Doğal olarak sadece minerallerdeki diğer elementlerle kombinasyon halinde oluşan iki değerli bir elementtir.</string>
    <string name="desc_boron">Bor, B sembolü ve atom numarası 5 olan bir metaloid kimyasal elementtir. Yıldız nükleosentezi ile değil, tamamen kozmik ışın patlaması ve süpernovalar tarafından üretilen, hem Güneş sisteminde hem de Yerkabuğunda düşük miktarda bulunan bir elementtir. Bor, doğal olarak oluşan daha yaygın bileşikleri olan borat minerallerinin suda çözünürlüğü ile Dünya\'da yoğunlaşmıştır.</string>
    <string name="desc_carbon">Karbon (Latince:carbo \\\"coal\\\"dan gelir), sembolü C ve atom numarası 6 olan kimyasal bir elementtir. Periyodik tabloda, 14. sütundaki (grup) altı elementin ilkidir (2. sıra). ortak dış elektron kabuğunun bileşimi. Metalik değildir ve dört değerlidir - kovalent kimyasal bağlar oluşturmak için dört elektronu kullanılabilir hale getirir.</string>
    <string name="desc_nitrogen">Azot, simgesi N ve atom numarası 7 olan kimyasal bir elementtir. En hafif piktojendir ve oda sıcaklığında şeffaf, kokusuz iki atomlu bir gazdır. Azot, Samanyolu ve Güneş Sistemi\'ndeki toplam bollukta yaklaşık yedinci olarak tahmin edilen, evrende yaygın bir elementtir.</string>
    <string name="desc_oxygen">Oksijen, sembolü O ve atom numarası 8 olan kimyasal bir elementtir. Periyodik tablodaki kalkojen grubunun bir üyesidir ve çoğu elementle kolayca bileşikler (özellikle oksitler) oluşturan oldukça reaktif, ametal ve oksitleyici bir maddedir. Kütle olarak oksijen, hidrojen ve helyumdan sonra evrende en bol bulunan üçüncü elementtir.</string>
    <string name="desc_fluorine">Flor, simgesi F ve atom numarası 9 olan kimyasal bir elementtir. En hafif halojendir ve standart koşullarda oldukça zehirli uçuk sarı iki atomlu bir gaz olarak bulunur. En elektronegatif element olarak son derece reaktiftir: bazı soy gazlar da dahil olmak üzere neredeyse tüm diğer elementler flor ile bileşikler oluşturur.</string>
    <string name="desc_neon">Neon, simgesi Ne ve atom numarası 10 olan kimyasal bir elementtir. Periyodik tablonun 18. grubunda (soy gazlar) yer alır. Neon, havanın yoğunluğunun yaklaşık üçte ikisi ile standart koşullar altında renksiz, kokusuz, atıl monatomik bir gazdır.</string>
    <string name="desc_sodium">Sodyum /ˈsoʊdiəm/ sembolü Na (Antik Yunanca Νάτριο\'dan) ve atom numarası 11 olan kimyasal bir elementtir. Yumuşak, gümüş-beyaz, oldukça reaktif bir metaldir. Periyodik tabloda 1. sütunda (alkali metaller) bulunur ve dış kabuğunda tek bir elektrona sahip olduğunu bu sütundaki diğer altı elementle paylaşır ve bunu kolayca bağışlayarak pozitif yüklü bir atom - bir katyon oluşturur.</string>
    <string name="desc_magnesium">Magnezyum, sembolü Mg olan ve atom numarası 12 olan kimyasal bir elementtir. Periyodik tablonun ikinci sütunundaki (Grup 2 veya toprak alkali metaller) diğer beş elemente fiziksel olarak yakın benzerlik gösteren parlak gri bir katıdır: her biri benzer bir kristal yapı üreten dış elektron kabuğunda aynı elektron konfigürasyonuna sahiptirler. Magnezyum evrende en bol bulunan dokuzuncu elementtir.</string>
    <string name="desc_aluminum">Alüminyum (veya alüminyum; farklı uçlara bakınız) Al sembolü ve atom numarası 13 olan bor grubundaki bir kimyasal elementtir. Gümüşi beyaz, yumuşak, manyetik olmayan, sünek bir metaldir. Alüminyum, yerkabuğunda en bol bulunan üçüncü elementtir (oksijen ve silikondan sonra) ve en bol bulunan metaldir.</string>
    <string name="desc_silicon">ilicon, simgesi Si ve atom numarası 14 olan kimyasal bir elementtir. Tabloda hemen altındaki metaloid olan germanyumdan daha reaktif olan dört değerli bir metaloiddir. Silikonun karakteri hakkındaki tartışmalar keşfine kadar uzanır.</string>
    <string name="desc_phosphorus">Fosfor, P sembolü ve atom numarası 15 olan kimyasal bir elementtir. Bir element olarak fosfor, beyaz fosfor ve kırmızı fosfor olmak üzere iki ana formda bulunur, ancak yüksek reaktivitesi nedeniyle fosfor, Dünya\'da hiçbir zaman serbest bir element olarak bulunmaz. Bunun yerine, fosfor içeren mineraller, inorganik fosfat kayaları olarak her zaman maksimum oksitlenmiş durumlarında bulunurlar.</string>
    <string name="desc_sulfur">Kükürt veya kükürt (yazım farklılıklarına bakın), S sembolü ve atom numarası 16 olan kimyasal bir elementtir. Bol, çok değerlikli bir ametaldir. Normal koşullar altında, kükürt atomları, kimyasal formül S8 ile siklik sekiz atomlu moleküller oluşturur.</string>
    <string name="desc_chlorine">Klor, sembolü Cl olan ve atom numarası 17 olan bir kimyasal elementtir. Ayrıca 35.5\'lik bir nispi atom kütlesine sahiptir. Klor, halojen grubunda (17) olup, flordan sonra ikinci en hafif halojendir.</string>
    <string name="desc_argon">Argon, sembolü Ar ve atom numarası 18 olan kimyasal bir elementtir. Periyodik tablonun 18. grubunda yer alır ve soy gazdır. Argon, %0.934 (9.340 ppmv) oranıyla Dünya atmosferinde en yaygın üçüncü gazdır, bu da onu bir sonraki en yaygın atmosferik gaz olan su buharının (ortalama 4000 ppmv\'dir, ancak büyük ölçüde değişir) iki katından fazla yapar ve 23 bir sonraki en yaygın yoğuşmayan atmosferik gaz olan karbon dioksit (400 ppmv) kadar bol ve bir sonraki en yaygın asal gaz olan neon (18 ppmv) kadar 500 kat daha fazla.</string>
    <string name="desc_potassium">Potasyum, K sembolü (Neo-Latin, kalium\'dan türetilmiştir) ve atom numarası 19 olan kimyasal bir elementtir. İlk olarak adının türetildiği bitkilerin külleri olan potasyumdan izole edilmiştir. Periyodik tabloda, potasyum, sütun (grup) 1\'deki (alkali metaller) yedi elementten biridir: hepsinin dış elektron kabuğunda, pozitif yüklü bir atom oluşturmak için kolayca vazgeçtikleri tek bir değerlik elektronu vardır - a katyon ve anyonlarla birleşerek tuzları oluşturur.</string>
    <string name="desc_calcium">Kalsiyum, simgesi Ca ve atom numarası 20 olan kimyasal bir elementtir. Kalsiyum, yerkabuğunda kütlece en bol beşinci element olan yumuşak, gri toprak alkali bir metaldir. Ca2+ iyonu aynı zamanda deniz suyunda hem molarite hem de kütle olarak sodyum, klorür, magnezyum ve sülfattan sonra en bol bulunan beşinci çözünmüş iyondur.</string>
    <string name="desc_scandium">Skandiyum, sembolü Sc ve atom numarası 21 olan kimyasal bir elementtir. Gümüşi beyaz metalik bir d-blok elementi, tarihsel olarak bazen itriyum ve lantanoidlerle birlikte bir nadir toprak elementi olarak sınıflandırılmıştır. 1879\'da İskandinavya\'dan öksenit ve gadolinit minerallerinin spektral analizi ile keşfedildi.</string>
    <string name="desc_titanium">Titanyum, sembolü Ti ve atom numarası 22 olan kimyasal bir elementtir. Gümüş renkli, düşük yoğunluklu ve yüksek mukavemetli parlak bir geçiş metalidir. Deniz suyu, aqua regia ve klorda korozyona karşı oldukça dayanıklıdır.</string>
    <string name="desc_vanadium">Vanadyum, sembolü V ve atom numarası 23 olan kimyasal bir elementtir. Sert, gümüşi gri, sünek ve dövülebilir bir geçiş metalidir. Element, doğada yalnızca kimyasal olarak birleşik biçimde bulunur, ancak yapay olarak izole edildiğinde, bir oksit tabakasının oluşumu, serbest metali daha fazla oksidasyona karşı bir şekilde stabilize eder.</string>
    <string name="desc_chromium">Krom, simgesi Cr ve atom numarası 24 olan kimyasal bir elementtir. 6. Gruptaki ilk elementtir. Çelik grisi, parlak, sert ve kırılgan, yüksek cila alan, kararmaya karşı dirençli, erime noktası yüksek bir metaldir. .</string>
    <string name="desc_manganese">Manganez sembolü Mn ve atom numarası 25 olan kimyasal bir elementtir. Doğada serbest element olarak bulunmaz; genellikle demir ile birlikte ve birçok mineralde bulunur. Manganez, özellikle paslanmaz çeliklerde önemli endüstriyel metal alaşım kullanımlarına sahip bir metaldir.</string>
    <string name="desc_iron">Demir, sembolü Fe (Latince:ferrum\'dan) ve atom numarası 26 olan kimyasal bir elementtir. İlk geçiş serisinde yer alan bir metaldir. Kütle olarak Dünya\'nın en yaygın elementidir ve Dünya\'nın dış ve iç çekirdeğinin çoğunu oluşturur.</string>
    <string name="desc_cobalt">Kobalt, Co sembolü ve 27 atom numarasına sahip kimyasal bir elementtir. Nikel gibi, yerkabuğundaki kobalt da, doğal meteorik demir alaşımlarında bulunan küçük tortular dışında, yalnızca kimyasal olarak birleşik biçimde bulunur. İndirgeyici eritme ile üretilen serbest element, sert, parlak, gümüş grisi bir metaldir.</string>
    <string name="desc_nickel">Nikel, simgesi Ni ve atom numarası 28 olan kimyasal bir elementtir. Hafif altın rengine sahip gümüşi beyaz parlak bir metaldir. Nikel, geçiş metallerine aittir ve sert ve sünektir.</string>
    <string name="desc_copper">Bakır, sembolü Cu (Latince:cuprum\'dan) ve atom numarası 29 olan kimyasal bir elementtir. Çok yüksek ısı ve elektrik iletkenliğine sahip, yumuşak, dövülebilir ve sünek bir metaldir. Yeni açığa çıkmış saf bakır yüzeyi kırmızımsı-turuncu bir renge sahiptir.</string>
    <string name="desc_zinc">Ticarette de spelter olan çinko, Zn sembolü ve atom numarası 30 olan kimyasal bir elementtir. Periyodik tablonun 12. grubunun ilk elementidir. Bazı açılardan çinko kimyasal olarak magnezyuma benzer: iyonu benzer boyuttadır ve tek yaygın oksidasyon durumu +2\'dir.</string>
    <string name="desc_gallium">Galyum, sembolü Ga ve atom numarası 31 olan kimyasal bir elementtir. Element galyum doğada serbest halde bulunmaz, çinko cevherlerinde ve boksitte eser miktarda bulunan galyum(III) bileşikleri halinde bulunur. Galyum yumuşak, gümüşi bir metaldir ve temel galyum düşük sıcaklıklarda kırılgan bir katıdır ve 29.76 °C\'de (85.57 °F) (oda sıcaklığının biraz üzerinde) erir.</string>
    <string name="desc_germanium">Germanyum, sembolü Ge ve atom numarası 32 olan kimyasal bir elementtir. Kimyasal olarak komşuları kalay ve silisyuma benzeyen, karbon grubundaki parlak, sert, grimsi beyaz bir metaloiddir. Saflaştırılmış germanyum, temel silikona en çok benzeyen bir görünüme sahip bir yarı iletkendir.</string>
    <string name="desc_arsenic">Arsenik, sembolü As ve 33 atom numarasına sahip kimyasal bir elementtir. Arsenik, birçok mineralde, genellikle kükürt ve metallerle birlikte ve ayrıca saf bir element kristali olarak bulunur. Arsenik bir metaloiddir.</string>
    <string name="desc_selenium">Selenyum, sembolü Se olan ve atom numarası 34 olan kimyasal bir elementtir. Periyodik tablo sütununa bitişik kalkojen elementleri kükürt ve tellür ile arasında orta düzeyde özelliklere sahip bir ametaldir. Nadiren doğada element halinde veya saf cevher bileşikleri halinde bulunur.</string>
    <string name="desc_bromine">Brom (Eski Yunancadan:βρῶμος, brómos, \"koku\" anlamına gelir), Br sembolü ve 35 atom numarasına sahip kimyasal bir elementtir. Bir halojendir. Element, 1825–1826\'da iki kimyager Carl Jacob Löwig ve Antoine Jerome Balard tarafından bağımsız olarak izole edildi.</string>
    <string name="desc_krypton">Kripton (Yunanca:κρυπτός kryptos \\\"gizli olan\\\") Kr sembolü ve atom numarası 36 olan bir kimyasal elementtir. Grup 18 (soy gazlar) elementlerinin bir üyesidir. Renksiz, kokusuz, tatsız bir asil gaz olan kripton, atmosferde eser miktarlarda bulunur, sıvılaştırılmış havanın fraksiyonel olarak damıtılmasıyla izole edilir ve genellikle floresan lambalarda diğer nadir gazlarla birlikte kullanılır.</string>
    <string name="desc_rubidium">Rubidyum, sembol Rb ve atom numarası 37 olan kimyasal bir elementtir. Rubidyum, 85.4678 atom kütlesine sahip alkali metal grubunun yumuşak, gümüşi beyaz metalik bir elementidir. Elemental rubidyum, havada çok hızlı oksidasyon gibi diğer alkali metallerinkine benzer özelliklere sahip, oldukça reaktiftir.</string>
    <string name="desc_strontium">Stronsiyum, Sr sembolü ve 38 atom numarasına sahip kimyasal bir elementtir. Alkali bir toprak metali olan stronsiyum, kimyasal olarak oldukça reaktif olan yumuşak gümüş-beyaz veya sarımsı metalik bir elementtir. Metal havaya maruz kaldığında sararır.</string>
    <string name="desc_yttrium">İtriyum, Y sembolü ve atom numarası 39 olan kimyasal bir elementtir. Kimyasal olarak lantanitlere benzeyen gümüşi metalik bir geçiş metalidir ve genellikle \"nadir toprak elementi\" olarak sınıflandırılmıştır. İtriyum hemen hemen her zaman nadir toprak minerallerinde lantanitlerle birlikte bulunur ve doğada asla serbest bir element olarak bulunmaz.</string>
    <string name="desc_zirconium">Zirkonyum sembolü Zr ve atom numarası 40 olan kimyasal bir elementtir. Zirkonyum adını zirkonyumun en önemli kaynağı olan mineral zirkondan almıştır. Zirkon kelimesi Farsça \"altın rengi\" anlamına gelen zargun زرگون kelimesinden gelmektedir.</string>
    <string name="desc_niobium">Eskiden columbium olan niyobyum, sembolü Nb (eski adıyla Cb) ve atom numarası 41 olan kimyasal bir elementtir. Genellikle niyobyumun ana ticari kaynağı olan piroklor mineralinde ve columbitte bulunan yumuşak, gri, sünek bir geçiş metalidir. . Adı Yunan mitolojisinden geliyor: Niobe, Tantalus\'un kızı çünkü tantala çok benziyor.</string>
    <string name="desc_molybdenum">Molibden, Mo sembolü ve 42 atom numarasına sahip kimyasal bir elementtir. Adı Neo-Latin molibdaenum\'dan, Eski Yunanca Μόλυβδος molibdos\'tan gelmektedir, çünkü cevherleri kurşun cevherleriyle karıştırılmıştır. Molibden mineralleri tarih boyunca biliniyordu, ancak element (diğer metallerin mineral tuzlarından yeni bir varlık olarak ayırt edilmesi anlamında) 1778\'de Carl Wilhelm Scheele tarafından keşfedildi.</string>
    <string name="desc_technetium">Teknesyum (/tɛkˈniːʃiəm/) sembolü Tc olan ve atom numarası 43 olan kimyasal bir elementtir. Periyodik tablodaki atom numarası en düşük, kararlı izotopu olmayan elementtir: her şekli radyoaktiftir. Neredeyse tüm teknesyum sentetik olarak üretilir ve doğada sadece çok az miktarda bulunur.</string>
    <string name="desc_ruthenium">Rutenyum, simgesi Ru ve atom numarası 44 olan kimyasal bir elementtir. Periyodik tablonun platin grubuna ait nadir bir geçiş metalidir. Platin grubunun diğer metalleri gibi, rutenyum da diğer kimyasalların çoğuna karşı inerttir.</string>
    <string name="desc_rhodium">Rodyum, sembolü Rh olan ve atom numarası 45 olan kimyasal bir elementtir. Nadir, gümüşi beyaz, sert ve kimyasal olarak inert bir geçiş metalidir. Platin grubunun bir üyesidir.</string>
    <string name="desc_palladium">Paladyum, sembolü Pd ve atom numarası 46 olan kimyasal bir elementtir. 1803 yılında William Hyde Wollaston tarafından keşfedilen nadir ve parlak gümüşi beyaz bir metaldir. Adını, Yunan tanrıçası Athena\'nın Pallas\'ı öldürdüğünde edindiği sıfatından alan asteroit Pallas\'tan almıştır.</string>
    <string name="desc_silver">Gümüş, Ag (Yunanca:άργυρος árguros, Latince:argentum, her ikisi de Hint-Avrupa kökünden *h₂erǵ- \"gri\" veya \"parlayan\" anlamına gelir) ve atom numarası 47 olan kimyasal bir elementtir. Yumuşak, beyaz , parlak geçiş metali, herhangi bir metalin en yüksek elektriksel iletkenliğine, termal iletkenliğine ve yansıtıcılığına sahiptir. Metal doğal olarak saf, serbest formunda (doğal gümüş), altın ve diğer metallerle bir alaşım olarak ve arjantit ve klorarjirit gibi minerallerde bulunur.</string>
    <string name="desc_cadmium">Kadmiyum, sembolü Cd ve atom numarası 48 olan kimyasal bir elementtir. Bu yumuşak, mavimsi beyaz metal, kimyasal olarak 12. gruptaki diğer iki kararlı metal olan çinko ve cıvaya benzer. Çinko gibi çoğu bileşiğinde +2 oksidasyon durumunu tercih eder ve cıva gibi geçiş metallerine göre daha düşük bir erime noktası gösterir.</string>
    <string name="desc_indium">İndiyum simgesi In ve atom numarası 49 olan kimyasal bir elementtir. Yerkabuğunda nadir bulunan geçiş sonrası metalik bir elementtir. Metal çok yumuşak, dövülebilir ve kolayca eriyebilir, erime noktası sodyumdan daha yüksek, ancak lityum veya kalaydan daha düşüktür.</string>
    <string name="desc_tin">Kalay, sembolü Sn (Latince: stannum) ve atom numarası 50 olan kimyasal bir elementtir. Periyodik tablonun 14. grubundaki ana grup metaldir. Kalay, hem komşu grup-14 elementleri, germanyum hem de kurşun ile kimyasal bir benzerlik gösterir ve iki olası oksidasyon durumuna, +2 ve biraz daha kararlı +4\'e sahiptir.</string>
    <string name="desc_antimony">Antimon, sembolü Sb (Latince:stibium\'dan) ve atom numarası 51 olan kimyasal bir elementtir. Parlak gri bir metaloid, doğada esas olarak sülfür mineral stibnit (Sb2S3) olarak bulunur. Antimon bileşikleri eski zamanlardan beri bilinmektedir ve kozmetik için kullanılmıştır; metalik antimon da biliniyordu, ancak keşfinden sonra yanlışlıkla kurşun olarak tanımlandı.</string>
    <string name="desc_tellurium">Tellür, sembolü Te ve atom numarası 52 olan kimyasal bir elementtir. Kırılgan, hafif toksik, nadir, gümüş-beyaz bir metaloiddir. Tellür, kimyasal olarak selenyum ve kükürt ile ilişkilidir.</string>
    <string name="desc_iodine">İyot, sembolü I ve atom numarası 53 olan kimyasal bir elementtir. Adı, iyot buharının renginden dolayı menekşe veya mor anlamına gelen Yunanca ἰοειδής ioeidēs\'den gelmektedir. İyot ve bileşikleri öncelikle beslenmede ve endüstriyel olarak asetik asit ve bazı polimerlerin üretiminde kullanılır.</string>
    <string name="desc_xenon">Ksenon, sembolü Xe ve atom numarası 54 olan kimyasal bir elementtir. Dünya atmosferinde eser miktarda bulunan renksiz, yoğun, kokusuz asil bir gazdır. Genel olarak reaktif olmamasına rağmen, ksenon, sentezlenecek ilk soy gaz bileşiği olan ksenon heksafloroplatinatın oluşumu gibi birkaç kimyasal reaksiyona girebilir.</string>
    <string name="desc_cesium">Sezyum veya sezyum, Cs sembolü ve 55 atom numarasına sahip kimyasal bir elementtir. Erime noktası 28 °C (82 °F) olan yumuşak, gümüşi altın bir alkali metaldir, bu da onu sadece beş temel metalden biri yapar. oda sıcaklığında veya yakınında sıvı. Sezyum bir alkali metaldir ve rubidyum ve potasyumunkine benzer fiziksel ve kimyasal özelliklere sahiptir.</string>
    <string name="desc_barium">Baryum, sembol Ba ve 56 atom numaralı kimyasal bir elementtir. Yumuşak, gümüşi metalik bir alkali toprak metali olan Grup 2\'deki beşinci elementtir. Yüksek kimyasal reaktivitesi nedeniyle baryum doğada asla serbest bir element olarak bulunmaz.</string>
    <string name="desc_hafnium">Hafniyum, sembolü Hf olan ve atom numarası 72 olan bir kimyasal elementtir. Parlak, gümüşi gri, dört değerlikli bir geçiş metali olan hafniyum, kimyasal olarak zirkonyuma benzer ve zirkonyum minerallerinde bulunur. Varlığı 1869\'da Dmitri Mendeleev tarafından tahmin edildi, ancak 1923\'e kadar tanımlanmadı, bu da onu keşfedilecek sondan bir önceki kararlı element haline getirdi (renyum iki yıl sonra tanımlandı).</string>
    <string name="desc_tantalum">Tantal, sembolü Ta ve atom numarası 73 olan kimyasal bir elementtir. Daha önce tantalyum olarak bilinen adı, Yunan mitolojisindeki bir anti-kahraman olan Tantalus\'tan gelmektedir. Tantal, korozyona karşı oldukça dirençli, nadir, sert, mavi-gri, parlak bir geçiş metalidir.</string>
    <string name="desc_tungsten">Wolfram olarak da bilinen tungsten, W sembolü ve atom numarası 74 olan kimyasal bir elementtir. Tungsten kelimesi, doğrudan ağır taş anlamına gelen İsveç dili tung steninden gelir. İsveççe\'deki adı volfram\'dır, ancak onu İsveççe\'de alternatif olarak tungsten olarak adlandırılan şelitten ayırt etmek için.</string>
    <string name="desc_rhenium">Renyum, sembolü Re ve atom numarası 75 olan kimyasal bir elementtir. Periyodik tablonun 7. grubunda yer alan gümüşi beyaz, ağır, üçüncü sıra geçiş metalidir. Tahmini ortalama milyarda 1 kısım (ppb) konsantrasyonu ile renyum, yerkabuğundaki en nadir elementlerden biridir.</string>
    <string name="desc_osmium">Osmiyum (Yunanca osme\'den (ὀσμή) \"koku\\\" anlamına gelir) Os sembolü ve atom numarası 76 olan bir kimyasal elementtir. İz element olarak bulunan platin grubunda sert, kırılgan, mavimsi beyaz bir geçiş metalidir. alaşımlarda, çoğunlukla platin cevherlerinde. Osmiyum, 22.59 g/cm3 yoğunluğu ile doğal olarak oluşan en yoğun elementtir.</string>
    <string name="desc_iridium">İridyum, simgesi Ir olan ve atom numarası 77 olan kimyasal bir elementtir. Platin grubundan çok sert, kırılgan, gümüşi-beyaz bir geçiş metali olan iridyum, hesaplamalara rağmen, ölçülen yoğunluğa göre (osmiyumdan sonra) genellikle ikinci en yoğun element olarak kabul edilir. elementlerin uzay kafeslerini içermesi, iridyumun daha yoğun olduğunu gösterir. Aynı zamanda 2000 °C\'ye kadar yüksek sıcaklıklarda bile korozyona en dayanıklı metaldir. Yalnızca belirli erimiş tuzlar ve halojenler katı iridyum için aşındırıcı olsa da, ince bölünmüş iridyum tozu çok daha reaktiftir ve yanıcı olabilir.</string>
    <string name="desc_platinum">Platin, sembol Pt ve atom numarası 78 olan kimyasal bir elementtir. Yoğun, dövülebilir, sünek, oldukça reaktif, değerli, gri-beyaz geçiş metalidir. Adı, kelimenin tam anlamıyla \"küçük gümüş\" olarak çevrilen İspanyolca platina teriminden türetilmiştir.</string>
    <string name="desc_gold">Altın, sembolü Au (Latince:aurum\'dan) ve atom numarası 79 olan kimyasal bir elementtir. En saf haliyle, parlak, hafif kırmızımsı sarı, yoğun, yumuşak, dövülebilir ve sünek bir metaldir. Kimyasal olarak altın bir geçiş metali ve bir grup 11 elementidir.</string>
    <string name="desc_mercury">Cıva sembolü Hg ve atom numarası 80 olan kimyasal bir elementtir. Genellikle cıva olarak bilinir ve daha önce hidrargyrum (/haɪdrɑːrdʒərəm/) olarak adlandırılırdı. Ağır, gümüşi bir d-blok elementi olan cıva, standart sıcaklık ve basınç koşullarında sıvı olan tek metalik elementtir; Sezyum, galyum ve rubidyum gibi metaller oda sıcaklığının hemen üzerinde erirken, bu koşullar altında sıvı olan diğer tek element bromdur.</string>
    <string name="desc_thallium">Talyum, sembolü Tl ve atom numarası 81 olan kimyasal bir elementtir. Bu yumuşak gri geçiş sonrası metal doğada serbest bulunmaz. İzole edildiğinde kalaya benzer, ancak havaya maruz kaldığında renk değiştirir.</string>
    <string name="desc_lead">\"Kurşun (/lɛd/), Pb (Latince:plumbum\'dan) ve atom numarası 82 olan karbon grubundaki bir kimyasal elementtir. Kurşun yumuşak, dövülebilir ve geçiş sonrası ağır bir metaldir. Metalik kurşun mavimsi beyaz bir renge sahiptir. taze kesildikten sonra, ancak havaya maruz kaldığında kısa sürede donuk grimsi bir renge dönüşür.</string>
    <string name="desc_bismuth">Bizmut, Bi sembolü ve 83 atom numarasına sahip kimyasal bir elementtir. Beş değerlikli bir geçiş sonrası metal olan bizmut, kimyasal olarak arsenik ve antimonu andırır. Sülfür ve oksidi önemli ticari cevherler oluşturmasına rağmen, elementel bizmut doğal olarak oluşabilir.</string>
    <string name="desc_polonium">Polonyum, 1898 yılında Marie Curie ve Pierre Curie tarafından keşfedilen, Po sembolü ve atom numarası 84 olan kimyasal bir elementtir. Nadir ve kararlı izotopları olmayan oldukça radyoaktif bir element olan polonyum, kimyasal olarak bizmut ve tellüriye benzer ve uranyum cevherlerinde oluşur. Polonyum uygulamaları azdır.</string>
    <string name="desc_astatine">Astatin, kimyasal sembolü At ve atom numarası 85 olan çok nadir bir radyoaktif kimyasal elementtir. Dünya\'da çeşitli ağır elementlerin bozunma ürünü olarak ortaya çıkar. Tüm izotopları kısa ömürlüdür; en kararlı olanı, 8.1 saatlik bir yarılanma ömrüne sahip astatin-210\'dur.</string>
    <string name="desc_radon">Radon, sembolü Rn ve atom numarası 86 olan kimyasal bir elementtir. Radyumun bozunma ürünü olarak doğal olarak oluşan radyoaktif, renksiz, kokusuz, tatsız bir soy gazdır. En kararlı izotopu 222Rn, 3,8 günlük bir yarı ömre sahiptir.</string>
    <string name="desc_francium">Fransiyum, sembolü Fr ve atom numarası 87 olan kimyasal bir elementtir. Eskiden eka-sezyum ve aktinyum K olarak bilinirdi. Sadece sezyumdan sonra ikinci en az elektronegatif elementtir. Fransiyum, astatin, radyum ve radon\'a bozunan oldukça radyoaktif bir metaldir.</string>
    <string name="desc_radium">Radyum, sembolü Ra ve atom numarası 88 olan kimyasal bir elementtir. Alkali toprak metalleri olarak da bilinen periyodik tablonun 2. grubundaki altıncı elementtir. Saf radyum neredeyse renksizdir, ancak havaya maruz kaldığında nitrojenle (oksijen yerine) kolayca birleşerek siyah bir radyum nitrür (Ra3N2) yüzey tabakası oluşturur.</string>
    <string name="desc_rutherfordium">Rutherfordium, fizikçi Ernest Rutherford\'un onuruna adlandırılan, Rf sembolü ve atom numarası 104 olan kimyasal bir elementtir. Sentetik bir elementtir (laboratuvarda oluşturulabilen ancak doğada bulunmayan bir element) ve radyoaktiftir; bilinen en kararlı izotop olan 267Rf, yaklaşık 1.3 saatlik bir yarı ömre sahiptir. Elementlerin periyodik tablosunda d - blok element ve dördüncü sıra geçiş elementlerinden ikincisidir.</string>
    <string name="desc_dubnium">Dubniyum, sembolü Db ve atom numarası 105 olan kimyasal bir elementtir. Adını, ilk üretildiği Rusya\'daki (Moskova\'nın kuzeyindeki) Dubna kasabasından almıştır. Sentetik bir elementtir (laboratuvarda oluşturulabilen ancak doğada bulunmayan bir element) ve radyoaktiftir; bilinen en kararlı izotop olan dubnium-268, yaklaşık 28 saatlik bir yarı ömre sahiptir.</string>
    <string name="desc_seaborgium">Seaborgium, sembolü Sg ve atom numarası 106 olan sentetik bir elementtir. En kararlı izotopu 271Sg\'nin yarılanma ömrü 1.9 dakikadır. Daha yakın zamanda keşfedilen bir izotop 269Sg, potansiyel olarak biraz daha uzun bir yarı ömre sahiptir.</string>
    <string name="desc_bohrium">Bohrium, sembolü Bh ve atom numarası 107 olan kimyasal bir elementtir. Adını Danimarkalı fizikçi Niels Bohr\'dan almıştır. Sentetik bir elementtir (laboratuvarda oluşturulabilen ancak doğada bulunmayan bir element) ve radyoaktiftir; bilinen en kararlı izotop olan 270Bh, yaklaşık 61 saniyelik bir yarı ömre sahiptir.</string>
    <string name="desc_hassium">Hassium, Hs sembolü ve atom numarası 108 olan, adını Almanya\'nın Hessen eyaletinden alan kimyasal bir elementtir. Sentetik bir elementtir (laboratuvarda oluşturulabilen ancak doğada bulunmayan bir element) ve radyoaktiftir; Bilinen en kararlı izotop olan 269Hs, yaklaşık 9.7 saniyelik bir yarı ömre sahiptir, ancak doğrulanmamış bir metastabil durum olan 277mHs, yaklaşık 130 saniyelik daha uzun bir yarı ömre sahip olabilir. Bugüne kadar 100\'den fazla hassium atomu sentezlenmiştir.</string>
    <string name="desc_meitnerium">Meitnerium, sembol Mt ve atom numarası 109 olan kimyasal bir elementtir. Son derece radyoaktif sentetik bir elementtir (doğada bulunmayan ve laboratuvarda oluşturulabilen bir element). Bilinen en kararlı izotop olan meitnerium-278, 7.6 saniyelik bir yarı ömre sahiptir.</string>
    <string name="desc_darmstadtium">Darmstadtium, sembolü Ds ve atom numarası 110 olan kimyasal bir elementtir. Son derece radyoaktif sentetik bir elementtir. Bilinen en kararlı izotop olan darmstadtium-281, yaklaşık 10 saniyelik bir yarı ömre sahiptir.</string>
    <string name="desc_roentgenium">Roentgenium, sembol Rg ve atom numarası 111 olan kimyasal bir elementtir. Son derece radyoaktif sentetik bir elementtir (laboratuvarda oluşturulabilen ancak doğada bulunmayan bir element); bilinen en kararlı izotop olan roentgenium-282, 2.1 dakikalık bir yarı ömre sahiptir. Roentgenium ilk olarak 1994 yılında Darmstadt, Almanya yakınlarındaki GSI Helmholtz Ağır İyon Araştırma Merkezi tarafından oluşturuldu.</string>
    <string name="desc_copernicium">Copernicium sembolü Cn ve atom numarası 112 olan kimyasal bir elementtir. Sadece laboratuvarda oluşturulabilen son derece radyoaktif sentetik bir elementtir. Bilinen en kararlı izotop olan kopernikyum-285, yaklaşık 29 saniyelik bir yarı ömre sahiptir, ancak bu kopernikyum izotopunun daha uzun bir yarı ömre sahip bir nükleer izomere sahip olması mümkündür, 8.9 dakika.</string>
    <string name="desc_nihonium">Nihonyum, atom numarası 113 olan kimyasal bir elementtir. Nh sembolüne sahiptir. Sentetik bir elementtir (laboratuvarda oluşturulabilen ancak doğada bulunmayan bir element) ve son derece radyoaktiftir; bilinen en kararlı izotopu olan nihonium-286, 20 saniyelik bir yarı ömre sahiptir.</string>
    <string name="desc_flerovium">Flerovyum, sembolü Fl ve atom numarası 114 olan süper ağır yapay bir kimyasal elementtir. Son derece radyoaktif sentetik bir elementtir. Element adını, 1998 yılında elementin keşfedildiği Dubna, Rusya\'daki Ortak Nükleer Araştırma Enstitüsü\'nün Flerov Nükleer Reaksiyonlar Laboratuvarı\'ndan almıştır.</string>
    <string name="desc_moscovium">Moscovium, periyodik tablodaki Mc sembolüne ve 115 atom numarasına sahip sentetik bir süper ağır elementin adıdır. Son derece radyoaktif bir elementtir; bilinen en kararlı izotopu olan moscovium-289, yalnızca 220 milisaniyelik bir yarı ömre sahiptir. Eka-bizmut veya basitçe element 115 olarak da bilinir.</string>
    <string name="desc_livermorium">Livermorium, sembol Lv ve atom numarası 116 olan sentetik bir süper ağır elementtir. Sadece laboratuvarda yaratılmış ve doğada gözlemlenmemiş son derece radyoaktif bir elementtir. Öğe, 2000 yılında Rusya\'nın Dubna kentindeki Ortak Nükleer Araştırma Enstitüsü ile işbirliği yapan Amerika Birleşik Devletleri\'ndeki Lawrence Livermore Ulusal Laboratuvarı\'nın adını almıştır.</string>
    <string name="desc_tenessine">Tennessine, atom numarası 117 ve Ts sembolü olan süper ağır yapay bir kimyasal elementtir. Eka-astatin veya element 117 olarak da bilinir, bilinen en ağır ikinci element ve periyodik tablonun 7. periyodunun sondan bir önceki elementidir. 2016 itibarıyla on beş tennessin atomu gözlemlendi: altısı 2010\'da, yedisi 2012\'de ve ikisi 2014\'te sentezlendiğinde.</string>
    <string name="desc_oganesson">Oganesson, IUPAC\'ın atom numarası 118 ve element sembolü Og olan transactinide elementine verdiği isimdir. Eka-radon veya element 118 olarak da bilinir ve elementlerin periyodik tablosunda p-blok elementidir ve 7. periyodun sonuncusudur. Oganesson şu anda 18. grubun tek sentetik üyesidir.</string>
    <string name="desc_lanthanum">Lantan, sembolü La ve atom numarası 57 olan yumuşak, sünek, gümüşi beyaz metalik bir kimyasal elementtir. Havaya maruz kaldığında hızla kararır ve bıçakla kesilebilecek kadar yumuşaktır. Periyodik tablodaki lantan ve lutesyum arasındaki 15 benzer elementten oluşan bir grup olan lantanit serisine adını verdi: bazen 6. periyot geçiş metallerinin ilk elementi olarak kabul edilir.</string>
    <string name="desc_cerium">Seryum, sembolü Ce olan ve atom numarası 58 olan kimyasal bir elementtir. Havada kolayca oksitlenen, yumuşak, gümüşümsü, sünek bir metaldir. Seryum, adını cüce gezegen Ceres\'ten almıştır (kendisi Roma tarım tanrıçasının adını almıştır).</string>
    <string name="desc_praseodymium">Praseodimyum, sembol Pr ve atom numarası 59 olan kimyasal bir elementtir. Praseodimyum, lantanit grubundan yumuşak, gümüşi, dövülebilir ve sünek bir metaldir. Manyetik, elektriksel, kimyasal ve optik özellikleri için değerlidir.</string>
    <string name="desc_neodymium">Neodimyum, sembolü Nd ve atom numarası 60 olan kimyasal bir elementtir. Havada kararan yumuşak, gümüşi bir metaldir. Neodimyum, 1885 yılında Avusturyalı kimyager Carl Auer von Welsbach tarafından keşfedildi.</string>
    <string name="desc_promethium">Prometyum, aslen prometheum, Pm sembolü ve atom numarası 61 olan kimyasal bir elementtir. İzotoplarının tümü radyoaktiftir; Periyodik tabloda kararlı formlara sahip elementler tarafından takip edilen bu tür iki elementten biridir, teknetyum ile paylaşılan bir ayrımdır. Kimyasal olarak prometyum, diğer elementlerle birleştiğinde tuz oluşturan bir lantanittir.</string>
    <string name="desc_samarium">Samaryum, sembolü Sm ve atom numarası 62 olan kimyasal bir elementtir. Havada kolayca oksitlenen orta derecede sert gümüşi bir metaldir. Lantanit serisinin tipik bir üyesi olan samaryum genellikle +3 oksidasyon durumunu üstlenir.</string>
    <string name="desc_europium">Europium, sembolü Eu olan ve atom numarası 63 olan kimyasal bir elementtir. 1901 yılında izole edilmiş ve adını Avrupa kıtasından almıştır. Havada ve suda kolayca oksitlenen orta derecede sert, gümüşi bir metaldir.</string>
    <string name="desc_gadolinium">Gadolinyum, sembol Gd ve atom numarası 64 olan kimyasal bir elementtir. Gümüşi beyaz, dövülebilir ve sünek bir nadir toprak metalidir. Doğada sadece birleşik (tuz) halde bulunur.</string>
    <string name="desc_terbium">Terbiyum, sembol Tb ve atom numarası 65 olan kimyasal bir elementtir. Gümüş beyazı, dövülebilir, sünek ve bıçakla kesilebilecek kadar yumuşak bir nadir toprak metalidir. Terbiyum doğada hiçbir zaman serbest bir element olarak bulunmaz, ancak serit, gadolinit, monazit, ksenotim ve öksenit gibi birçok mineralde bulunur.</string>
    <string name="desc_dysprosium">Disprosyum, sembolü Dy ve atom numarası 66 olan kimyasal bir elementtir. Metalik gümüş parıltılı bir nadir toprak elementidir. Disprosyum, ksenotim gibi çeşitli minerallerde bulunmasına rağmen, doğada hiçbir zaman serbest bir element olarak bulunmaz.</string>
    <string name="desc_holmium">Holmiyum, sembolü Ho olan ve atom numarası 67 olan kimyasal bir elementtir. Lantanit serisinin bir parçası olan holmiyum, bir nadir toprak elementidir. Holmiyum İsveçli kimyager Per Theodor Cleve tarafından keşfedildi.</string>
    <string name="desc_erbium">Erbiyum, lantanit serisinde, sembolü Er ve atom numarası 68 olan kimyasal bir elementtir. Yapay olarak izole edildiğinde gümüşi beyaz bir katı metal olan doğal erbiyum, her zaman Dünya\'daki diğer elementlerle kimyasal kombinasyon halinde bulunur. Bu nedenle, itriyum, iterbiyum ve terbiyumun keşfedildiği İsveç\'teki Ytterby\'den mineral gadolinitteki diğer birkaç nadir elementle ilişkili bir nadir toprak elementidir.</string>
    <string name="desc_thulium">Thulium, sembol Tm ve atom numarası 69 olan kimyasal bir elementtir. Lantanit serisinde on üçüncü ve son (üçüncü son) elementtir. Diğer lantanitler gibi, oksit, halojenürler ve diğer bileşiklerde görülen en yaygın oksidasyon durumu +3\'tür.</string>
    <string name="desc_ytterbium">İterbiyum, sembolü Yb olan ve atom numarası 70 olan kimyasal bir elementtir. Lantanid serisindeki on dördüncü ve sondan bir önceki element olup, +2 oksidasyon durumunun göreli kararlılığının temelidir. Bununla birlikte, diğer lantanitler gibi, oksit, halojenürler ve diğer bileşiklerde görülen en yaygın oksidasyon durumu +3\'tür.</string>
    <string name="desc_lutetium">Lutesyum, sembolü Lu ve atom numarası 71 olan kimyasal bir elementtir. Kuru havada korozyona direnen, ancak nemli havada olmayan gümüşi beyaz bir metaldir. 6. dönem geçiş metallerinin ilk elementi ve lantanit serisindeki son element olarak kabul edilir ve geleneksel olarak nadir toprak elementleri arasında sayılır.</string>
    <string name="desc_actinium">Aktinyum, Ac sembolü (asetil grubunun kısaltması ile karıştırılmamalıdır) ve atom numarası 89 olan ve 1899\'da keşfedilen radyoaktif bir kimyasal elementtir. İzole edilen ilk ilkel olmayan radyoaktif elementtir. Polonyum, radyum ve radon aktinyumdan önce gözlendi, ancak 1902\'ye kadar izole edilmediler.</string>
    <string name="desc_thorium">Toryum, sembolü Th ve atom numarası 90 olan kimyasal bir elementtir. Bir radyoaktif aktinit metali olan toryum, ilkel bir element olarak (diğeri uranyumdur) hala büyük miktarlarda doğal olarak oluşan iki önemli radyoaktif elementten biridir. 1828\'de Norveçli Rahip ve amatör mineralog Morten Thrane Esmark tarafından keşfedildi ve ona İskandinav gök gürültüsü tanrısı Thor\'un adını veren İsveçli kimyager Jöns Jakob Berzelius tarafından tanımlandı.</string>
    <string name="desc_protactinium">Protaktinyum, sembolü Pa ve atom numarası 91 olan kimyasal bir elementtir. Oksijen, su buharı ve inorganik asitlerle kolayca reaksiyona giren yoğun, gümüşi gri bir metaldir. Protaktinyumun genellikle +5 oksidasyon durumunda mevcut olduğu çeşitli kimyasal bileşikler oluşturur, ancak +4 ve hatta +2 veya +3 durumları da alabilir.</string>
    <string name="desc_uranium">Uranyum, sembolü U ve atom numarası 92 olan kimyasal bir elementtir. Periyodik tablonun aktinit serisinde yer alan gümüşi beyaz bir metaldir. Bir uranyum atomunun 92 protonu ve 6\'sı değerlik elektronu olan 92 elektronu vardır.</string>
    <string name="desc_neptunium">Neptünyum, sembol Np ve atom numarası 93 olan kimyasal bir elementtir. Radyoaktif bir aktinit metali olan neptünyum, ilk transuranik elementtir. Uranyum gezegeninden adını alan uranyumdan hemen sonraki periyodik tablodaki konumu, adını Uranüs\'ün ötesindeki bir sonraki gezegen olan Neptün\'den almıştır.</string>
    <string name="desc_plutonium">Plütonyum, sembolü Pu ve atom numarası 94 olan transuranik radyoaktif bir kimyasal elementtir. Havaya maruz kaldığında kararan ve oksitlendiğinde mat bir kaplama oluşturan gümüşi-gri görünümlü bir aktinit metaldir. Element normalde altı allotrop ve dört oksidasyon durumu sergiler.</string>
    <string name="desc_americium">Americium, Am sembolü ve atom numarası 95 olan bir radyoaktif transuranik kimyasal elementtir. Aktinit serisinin bu üyesi, periyodik tabloda lantanit elementi europium\'un altında bulunur ve bu nedenle benzetme yoluyla Amerika\'nın adını almıştır. Americium ilk olarak 1944 yılında California, Berkeley\'den Glenn T.Seaborg grubu tarafından Chicago Üniversitesi metalurji laboratuvarında üretildi.</string>
    <string name="desc_curium">Curium, sembolü Cm ve atom numarası 96 olan bir transuranik radyoaktif kimyasal elementtir. Aktinit serisinin bu elementi, Marie ve Pierre Curie\'nin adını almıştır - her ikisi de radyoaktivite üzerine araştırmalarıyla tanınırdı. Curium ilk olarak Temmuz 1944\'te California Üniversitesi, Berkeley\'de Glenn T. Seaborg grubu tarafından kasıtlı olarak üretilmiş ve tanımlanmıştır.</string>
    <string name="desc_berkelium">Berkelium, sembolü Bk ve atom numarası 97 olan bir transuranik radyoaktif kimyasal elementtir. Aktinid ve transuranyum element serisinin bir üyesidir. Adını, Aralık 1949\'da keşfedildiği Kaliforniya Üniversitesi Radyasyon Laboratuvarı\'nın bulunduğu Kaliforniya, Berkeley şehrinden almıştır.</string>
    <string name="desc_californium">Kaliforniyum, sembolü Cf ve atom numarası 98 olan bir radyoaktif metalik kimyasal elementtir. Element ilk olarak 1950\'de Berkeley\'deki California Üniversitesi Radyasyon Laboratuvarı\'nda curium\'u alfa parçacıkları (helyum-4 iyonları) ile bombardıman ederek yapılmıştır. Sentezlenecek altıncı uranyumötesi element olan bir aktinit elementidir ve çıplak gözle (einsteinium\'dan sonra) görülebilecek kadar büyük miktarlarda üretilmiş tüm elementler arasında ikinci en yüksek atom kütlesine sahiptir.</string>
    <string name="desc_einsteinium">Einsteinium, Es sembolü ve 99 atom numarasına sahip sentetik bir elementtir. Yedinci transuranik element ve bir aktinittir. Einsteinium, 1952\'deki ilk hidrojen bombası patlamasının enkazının bir bileşeni olarak keşfedildi ve adını Albert Einstein\'dan aldı.</string>
    <string name="desc_fermium">Fermiyum, sembolü Fm ve atom numarası 100 olan sentetik bir elementtir. Aktinit serisinin bir üyesidir. Daha hafif elementlerin nötron bombardımanı ile oluşturulabilen en ağır elementtir ve bu nedenle saf fermiyum metali henüz hazırlanmamış olmasına rağmen makroskopik miktarlarda hazırlanabilen son elementtir.</string>
    <string name="desc_mendelevium">Mendelevium, kimyasal sembolü Md (eski adıyla Mv) ve atom numarası 101 olan sentetik bir elementtir. Aktinid serisindeki metalik bir radyoaktif transuranik element, şu anda daha hafif elementlerin nötron bombardımanı yoluyla makroskopik miktarlarda üretilemeyen ilk elementtir. Bu antepenultimat aktinit ve dokuzuncu transuranik elementtir.</string>
    <string name="desc_nobelium">Nobelium, simgesi No ve atom numarası 102 olan sentetik bir kimyasal elementtir. Adını dinamitin mucidi ve bilimin velinimeti Alfred Nobel\'e ithafen almıştır. Radyoaktif bir metal, onuncu transuranik elementtir ve aktinit serisinin sondan bir önceki üyesidir.</string>
    <string name="desc_lawrencium">Lavrensiyum, kimyasal sembolü Lr (eski adıyla Lw) ve atom numarası 103 olan sentetik bir kimyasal elementtir. Birçok yapay radyoaktif elementi keşfetmek için kullanılan bir cihaz olan siklotronun mucidi Ernest Lawrence\'ın adını almıştır. Bir radyoaktif metal olan lavrensiyum, onbirinci transuranik elementtir ve aynı zamanda aktinit serisinin son üyesidir.</string>
    <string name="energy_levels">Katman Dizilimi</string>
    <string name="electronegativity">Elektronegatiflik</string>
    <string name="melting_point">Erime Noktası</string>
    <string name="boiling_point">Kaynama Noktası</string>
    <string name="info">Bilgi</string>
    <string name="settings">Ayarlar</string>
    <string name="english">İngilizce</string>
    <string name="turkish">Türkçe</string>
    <string name="language">Dil</string>
    <string name="share_app">Uygulamayı Paylaş</string>
    <string name="contact">İletişim</string>
    <string name="app_info">Periyodik Tablo App \n 1.0</string>
    <string name="rate">Play Storeda Derecelendir</string>
    <string name="search_title">Elementleri Ara</string>


</resources>